Het was een zware dag, die dag dat je bij hen was, bij de eerste reservering van hun gezamenlijke leven in zijn hoofd.
Het was een moeilijke zaak bewaar het onschuldige bedrog waarvan zij diep ongunstig waren.
Maar een aanhankelijke blik op zijn vrouw, zo gelukkig en druk, maakte hem resoluut om haar niet te vertellen wat er aan de hand was (hij was half verhuisd om het te doen, zo vreemd was het voor hem om iets te doen zonder haar stille hulp), en de dag ging snel voorbij.
Vroeg in de avond omhelsde hij haar en haar nauwelijks minder dierbare naamgenoot, net doen alsof hij vaarwel zou terugkeren (een imaginaire verloving nam hem weg en hij had een valise afgescheiden van kleding klaar), en zo kwam hij tevoorschijn in de zware mist van het zware straten, met een zwaarder hart.
De onzichtbare kracht trok hem snel naar zichzelf, nu en alle getijden en de wind ging recht en sterk in de richting van het.
Hij verliet de zijne twee brieven met een trouwe portier, een half uur eerder afgeleverd middernacht, en niet eerder; nam paard voor Dover; en begon zijn reis.
"Voor de liefde van de hemel, van gerechtigheid, van edelmoedigheid, van de eer van jouw nobele naam! "
was de huil van de arme gevangene waarmee hij versterkte zijn zinkende hart, terwijl hij alles achterliet dat op aarde achter hem lag, en dreef weg voor de Loadstone Rock.
Het einde van het tweede boek.
Boek de Derde - het spoor van een storm I.
